คุม'เซ็นเตอร์พอยท์' เขตปลอดยาเสพย์ติด

วันพฤหัสบดี ที่ 20 เมษายน พ.ศ.2543
คุม 'เซ็นเตอร์พอยท์' เขตปลอดยาเสพย์ติด

กรรมาธิการเยาวชน สตรีและผู้สูงอายุเชิญอธิการบดีจุฬาฯ หารือแก้ปัญหาวัยรุ่นมั่วสุมบริเวณเซ็นเตอร์ 
พอยท์ ได้ข้อสรุปร่วมกัน กำหนดเซ็นเตอร์ พอยท์ เป็นเขตปลอดบุหรี่ เครื่องดื่มแอลกอฮอล์ 
ยาเสพย์ติด โดยเจ้าหน้าที่ตำรวจ สารวัตรนักเรียนจะกวดขันมากขึ้น ด้านอธิการบดีจุฬาฯ 
วอนพ่อแม่อย่าให้เงินบุตรหลานใช้จ่ายซื้อเสื้อผ้าตามแฟชั่นอย่างฟุ่มเฟือย

คณะกรรมาธิการกิจการเยาวชน สตรีและผู้สูงอายุ ได้ประชุมเพื่อพิจารณากรณีปัญหาศูนย์การค้าสยามสแควร์ 
(เซ็นเตอร์พอยท์) ที่มีข่าวเยาวชนมั่วสุมและดื่มแอลกอฮอล์และมีข่าวการขายยาบ้า 
ซึ่งสถานที่ดังกล่าวทางจุฬาลงกรณ์มหาวิทยาลัย ได้ให้เอกชนเช่าทำธุรกิจ โดยเชิญนายธัชชัย 
สุมิตร อธิการบดีจุฬาฯ ตัวแทนสำนักงานตำรวจแห่งชาติ และตัวแทนสำนักงานปลัดกระทรวงศึกษาธิการมาชี้แจง 
โดยใช้เวลาประมาณ 2 ชั่วโมง

นางลลิตา ฤกษ์สำราญ รองประธานคณะกรรมาธิการ แถลงภายหลังการหารือว่า คณะกรรมาธิการได้ข้อสรุปจากการศึกษาปัญหา 
4 ประการ คือ จุฬาฯ จะไม่อนุญาตให้ต่อสัญญากับร้านค้าจำนวน 4 ร้านที่จำหน่ายสุรา 
และแอลกอฮอล์ ซึ่งจะหมดสัญญาในเดือนพฤศจิกายนนี้ หากยังมีการฝ่าฝืนจำหน่ายสุราและแอลกอฮอล์ต่อไป 
ลานสาธารณะจะเป็นเขตปลอดแอลกอฮอล์ตั้งแต่บัดนี้เป็นต้นไป โดยจะไม่อนุญาตให้นำแอลกอฮอล์จากภายนอกเข้ามาในบริเวณดังกล่าวด้วย 
ให้บริเวณนี้เป็นลานพัฒนาเยาวชนที่สร้างสรรค์ 

ส่วนเจ้าหน้าที่ตำรวจนครบาลรับปากว่า จะกวดขันเรื่องยาบ้าและการจำหน่ายแอลกอฮอล์ 
ให้เปิด-ปิด ตามกำหนดเวลา 11.00-14.00 น. และ 18.00-24.00 น. กระทรวงศึกษาธิการจะให้สารวัตรนักเรียนเข้าไปกวดขันมากขึ้น 
หากพบว่ามีเด็กและเยาวชนเข้าไปในช่วงเวลาเรียน จะประสานงานให้โรงเรียนรับทราบ 
รวมทั้งผู้ปกครองนักเรียนด้วย

ด้านนายธัชชัย กล่าวว่า จุฬาฯ ได้ประสานไปยังผู้เช่าและร้านค้าย่อย เพื่อขอความร่วมมือกำหนดให้บริเวณเซ็นเตอร์พอยท์เป็นเขตปลอดการจำหน่ายสุรา 
บุหรี่และยาเสพย์ติดทุกชนิด โดยจะมีการรณรงค์ปิดป้ายและสติ๊กเกอร์ตั้งแต่บัดนี้เป็นต้นไป 
แต่ในเรื่องการแต่งกายตามแฟชั่นคงไปห้ามไม่ได้ เพราะเป็นเรื่องยุคสมัยเรื่องนี้คงต้องขอความร่วมมือจากผู้ปกครอง 
อย่าส่งเสริมให้เงินบุตรมาใช้จ่ายในการแต่งกายตามแฟชั่นอย่างฟุ่มเฟือย 

Krungthep Turakij Newspaper
